\beginsong{BUKOWINA 1}[ 
by={Słowa i muzyka: W. Ballon}] 

\beginverse
\[a]W Bukowinie \[D]góry w \[C]niebie \[G]postrzę\[a]pionym,
\[a]W Bukowinie \[D]rosną \[C]skrzydła \[G]świętym \[a]bukom:
Minął \[C]dzień wiatrem z \[G]hal\[C] rozdzwo\[a]niony
I nie \[D]mogę \[C]znaleźć \[G]Buko\[a]winy -\[D] i nie \[G]mogę \[a]znaleźć.
\[D]Chociaż \[C]gwiazdy \[a]mnie \[G]prowadzą - ciągle \[a]szukam.
\endverse

\beginverse
W Bukowinie zarośnięte echem lasy, 
W Bukowinie liść zieleni się i złoci. 
Śpiewa czasem basior ciemnym basem, , 
I nie mogę znaleźć
Bukowiny i nie mogę znaleźć,
Choć już szukam godzin krocie i dni krocie. 
\endverse

\beginverse
W Bukowinie deszczem z chmur opada
Okrzyk ptasi zawieszony w niebie, 
Nocka gwiezdną gadkę górom gada
I nie mogę znaleźć
Bukowiny i nie mogę znaleźć, 
Choć mnie woła Bukowina wciąż do siebie. 
\endverse

\endsong
